\usepackage{fontspec}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{physics}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
%\usepackage{yhmath}
%\usepackage{multicol} 
\usepackage{todonotes}
%\usepackage{standalone}
\usepackage{slashed}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xparse}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{stackrel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks} 
\usepackage{pst-tree} 
\usepackage{empheq}
\usepackage{dsfont}
\usetikzlibrary{3d,external}
\usepackage{tikz-3dplot}
% définition d'environnement

%\tikzexternalize
%\tikzexternaldisable

\usepackage[colorlinks=true, 
  pdfstartview=FitV,
  linkcolor=red,
  citecolor=blue,
  urlcolor=blue,
  hyperindex=true,
  hyperfigures=false]{hyperref}

\frenchbsetup{StandardItemLabels=true}
%----- Définition des environnement 
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}


\newcounter{thm}[section]
\newenvironment{thm}[1][]{%
    \stepcounter{thm}%
    \ifstrempty{#1}%
    {\mdfsetup{%
            frametitle={%
                \tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
                \node[anchor=east,rectangle,fill=red!60]
        {\strut Théorème};}}
    }%
    {\mdfsetup{%
            frametitle={%
                \tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
                \node[anchor=east,rectangle,fill=red!60]
        {\strut Théorème~:~#1};}}%
    }%
    \mdfsetup{innertopmargin=10pt,linecolor=red!60,%
        linewidth=2pt,topline=true,
    frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax,}
    \begin{mdframed}[]\relax%
}{\end{mdframed}}

\newcounter{mydef}[section]
\newenvironment{mydef}[1][]{%
    \stepcounter{mydef}%
    \ifstrempty{#1}%
    {\mdfsetup{%
            frametitle={%
                \tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
                \node[anchor=east,rectangle,fill=blue!20]
        {\strut Définition};}}
    }%
    {\mdfsetup{%
            frametitle={%
                \tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
                \node[anchor=east,rectangle,fill=blue!20]
        {\strut Définition~:~#1};}}%
    }%
    \mdfsetup{innertopmargin=10pt,linecolor=blue!20,%
        linewidth=2pt,topline=true,
    frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax,}
    \begin{mdframed}[]\relax%
}{\end{mdframed}}




%\makeatletter
%\newtheoremstyle{indented}
%  {20.5pt}% space before
%  {2pt}% space after
%  {}% body font
%  {}% indent
%  {\bfseries}% header font
%  {:\\}% punctuation
%  {.5em}% after theorem header
%  {}% header specification (empty for default)
%
%\makeatother
%
%
%\theoremstyle{indented}
\newtheorem*{rmq}{Remarque}
%\newtheorem*{thm}{Théorème}
\newtheorem*{demo}{Démo}
%\newtheorem*{mydef}{Définition}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
\newtheorem*{prop}{Proposition}
\newtheorem*{coro}{Corolaire}

%------ end Définition des environnement

%pour noter les vecteur à l'aide d'une flèche 
\renewcommand{\vb}{\va} 


\newcommand{\hf}{\frac{1}{2}}
% redéfinie la commande frac pour mettre 1/x si un seul argument est donné
\RenewDocumentCommand\frac{mg}{ \IfNoValueTF{#2}{ \genfrac{}{}{}{}{1}{#1} }{\genfrac{}{}{}{}{#1}{#2}} }

\newcommand{\qqc}[1]{\mathclap{\text{#1}}}

\newcommand{\myparbox}[2]{
        \begin{minipage}{#1}
            \centering#2
        \end{minipage}
}

\newcommand{\myparboxc}[2]{\mathclap{
        \begin{minipage}{#1}
            \centering#2
        \end{minipage}
}}

%\newcommand{\↑}{--\hspace{-0.5em}↑}
%\newcommand{\↓}{--\hspace{-0.5em}↓}
\newcommand{\circd}{$\circ$\hspace{-0.5em}↓}
\newcommand{\circu}{$\circ$\hspace{-0.5em}↑}
\newcommand{\E}[1]{\cdot 10^{#1}}
\newcommand{\e}[1]{\text{e}^{#1}}
\newcommand{\epdv}[3]{\eval{\pdv{#1}{#2}}_{#3}}
\newcommand{\edv}[3]{\eval{\dv{#1}{#2}}_{#3}}
\newcommand\mean[1]{\left< #1 \right>}
\newcommand\equivdef{\xLeftrightarrow{\text{def}}}
\newcommand\eqdef{\mathrel{\overset{\makebox[0pt]{\mbox{\normalfont\tiny\sffamily def}}}{=}}}
\newcommand\level[1]{\unskip $\left\{\vcenter{\hbox{\shortstack[l]{#1}}}\right.$\ignorespaces}
\newcommand{\xeq}[1]{\mathrel{\overset{\makebox[0pt]{\mbox{\normalfont\tiny\sffamily #1}}}{=}}}

\newcommand\id{\mathds{1}}
\newcommand\Hspace{\ensuremath{\mathcal{H}}}
\newcommand\R{\ensuremath{\mathcal{R}}}
\newcommand\Cspace{\ensuremath{\mathcal{C}}}
\newcommand\Z{\ensuremath{\mathcal{Z}}}
\newcommand\N{\ensuremath{\mathcal{N}}}
\newcommand\sep{\quad ; \quad}

\graphicspath{{./figure/}}

